\chapter*{Список использованных источников}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Список использованных источников}

\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi.}

\begin{enumerate}
	\item Басов, А. С. Сравнение современных СУБД / А. С. Басов // Вестник науки. -- 2020. -- Т. 4. -- № 7(28). -- С. 50-54. -- EDN LULYQU.
	\item Дейт К. Дж. Введение в системы баз данных. -- 8-е изд. -- М.: «Вильямс», 2006.
	\item Егорова, И. Е. Базы данных : учебное пособие / И. Е. Егорова, М. В. Коротеев. -- Волгоград : Волгоградский государственный технический университет, 2016. -- 120 с. -- ISBN 978-5-9948-2256-2. -- EDN XSAUNP.
	\item Python 3.10.7 documentation [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://docs.python.org/3/ свободный -- (20.08.2022).
	\item PostgreSQL: Документация. [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://postgrespro.ru/docs/postgresql/ свободный -- (20.08.2022).
	\item Django documentation [Электронный ресурс]. -- Режим доступа:\newline https://docs.djangoproject.com/en/4.1/ свободный -- (20.08.2022).
	\item Bootstrap documentation [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: \newline https://getbootstrap.com/docs/5.2/getting-started/introduction/ \newline свободный -- (20.08.2022).
	\item Ubuntu: Enterprise Open Source and Linux [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://ubuntu.com/ свободный -- (20.08.2022).
	\item Процессор Intel® Core™ i7-8550U [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://ark.intel.com/content/www/us/en/ark/products/122589/\newline intel-core-i78550u-processor-8m-cache-up-to-4-00-ghz.html \newline свободный -- (20.08.2022).
\end{enumerate}